十年曬命

2019年01月23日

十年曬命 - 曾志豪

甚麼人才會參加舊同學聚會？混得好的人。

甚麼人才會參加十年挑戰？這十年過得好的人。

如果你畢業時名列前茅、學霸優異生，但混了十年，只成為一個中級管理層的……手下員工。當你聽到甚麼舊同學聚會，你絕對不會出現，高開低走，惹人笑話。

如果你這十年間過得幸福美滿，至少身材沒有走樣變形，你才會有心機興致參加十年挑戰。你看看張繼聰，把10年前的排骨和10年後的壯碩肌肉霸氣並列展現，多有自信。而大部份的男人，都在想自己的小肚腩10年前真的不存在嗎？

所以主動參加10年挑戰的都不是挑戰，是炫耀是曬命是告訴世人10年過去我活得更好。

10年容易其實卻幾艱辛，你以為誰都有資格說自己過去10年仍然活得很好嗎？

亞視便玩不了十年挑戰，因為2009年仍然有亞視，但2019年只有亞視永恒。

黑莓BlackBerry也玩不了十年挑戰，2008年美國奧巴馬幾乎就是黑莓的代言人，2019年變了特朗普，手機店職員可能會叫你去果欄買黑莓。

運動員更難玩10年挑戰。2009年朗尼仍是曼聯和英格蘭的希望，2019年他最常出現在醉酒鬧事偷竊的新聞。2009年的C朗加盟皇馬，2019年皇馬最後悔便是放他去了祖雲達斯。同10年唔同命，這種10年挑戰更唏噓。

曾蔭權想玩10年挑戰嗎？2009年他仍是特首，2019年是釋囚。

2009年曾蔭權最大新聞是在行政長官答問會說了一句「不想和湯家驊×噏」惹起粗口疑雲。

10年後香港人覺得很搞笑，因為現在很多人也不想和湯家驊×噏；而更好笑的是，原來當年我們為了這種口誤已經大動肝火，如果早知10年後會有更多的「我印象中我無講過」/「係咪好妒忌呢」，相信當年只會一笑而過。

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
明年改筆名 (邁克)

下一則
下一則
一膝失成千古恨 (鄧達智)